\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "dct.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cmath\PYZgt{}		}\PY{c+cm}{/* M\PYZus{}PI */}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}iostream\PYZgt{}}
\PY{k}{using} \PY{k}{namespace} \PY{n}{std}\PY{p}{;}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{macros.h"}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "..}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{lib}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math}\PY{c+cp}{/}\PY{c+cp}{metnum-math.h"}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "noise-reduction.h"}

\PY{n}{MMVector} \PY{n}{transform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{MMVector} \PY{n}{reverseTransform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMLU}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{transform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{reverseTransform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMLU}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{computeDCTMatrix}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{N}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{normalize}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{reduceNoiseDCT1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{string} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{M} \PY{o}{=} \PY{n}{computeDCTMatrix}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMLU} \PY{n}{LU}\PY{p}{(}\PY{n}{M}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{transform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{y\PYZus{}nr} \PY{o}{=} \PY{n}{callNoiseReducingFunction1D}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{x\PYZus{}nr} \PY{o}{=} \PY{n}{reverseTransform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMVector} \PY{n}{transform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{return} \PY{n}{M} \PY{o}{*} \PY{n}{x}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMVector} \PY{n}{reverseTransform1D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMLU}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{MMVector}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k}{return} \PY{n}{LU}\PY{p}{.}\PY{n}{solve}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{reduceNoiseDCT2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{string} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{double} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{k+kt}{int} \PY{n}{N} \PY{o}{=} \PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{rows}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{block\PYZus{}size} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0} \PY{p}{)} \PY{n}{block\PYZus{}size} \PY{o}{=}  \PY{n}{N}\PY{p}{;}
	\PY{k}{else} \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{N} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{block\PYZus{}size} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0} \PY{p}{)} \PY{n}{DISPLAY\PYZus{}ERROR\PYZus{}AND\PYZus{}EXIT}\PY{p}{(}\PY{l+s}{"}\PY{l+s}{La imagen debe poder dividirse en bloques de igual tamaño; es decir, el tamaño de la imagen debe ser múltiplo del tamaño del bloque}\PY{l+s}{"}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{M} \PY{o}{=} \PY{n}{computeDCTMatrix}\PY{p}{(}\PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMLU} \PY{n}{LU}\PY{p}{(}\PY{n}{M}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{ii} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{ii} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{N}\PY{p}{;} \PY{n}{ii} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{)}
		\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{jj} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{jj} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{N}\PY{p}{;} \PY{n}{jj} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{)}
		\PY{p}{\PYZob{}}
			\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{x\PYZus{}bl} \PY{o}{=} \PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{block}\PY{p}{(}\PY{n}{ii}\PY{p}{,} \PY{n}{jj}\PY{p}{,} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

			\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}bl} \PY{o}{=} \PY{n}{transform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{x\PYZus{}bl}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

			\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y\PYZus{}nr\PYZus{}bl} \PY{o}{=} \PY{n}{callNoiseReducingFunction2D}\PY{p}{(}\PY{n}{y\PYZus{}bl}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}function}\PY{p}{,} \PY{n}{nr\PYZus{}level}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

			\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{x\PYZus{}nr\PYZus{}bl} \PY{o}{=} \PY{n}{reverseTransform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{y\PYZus{}nr\PYZus{}bl}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

			\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i}\PY{p}{)}
				\PY{k}{for} \PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{j} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{j} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{block\PYZus{}size}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{j}\PY{p}{)}
				\PY{p}{\PYZob{}}
					\PY{n}{x}\PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{ii}\PY{p}{,}\PY{n}{j} \PY{o}{+} \PY{n}{jj}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{x\PYZus{}bl}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
					\PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{ii}\PY{p}{,}\PY{n}{j} \PY{o}{+} \PY{n}{jj}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{y\PYZus{}bl}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
					\PY{n}{y\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{ii}\PY{p}{,}\PY{n}{j} \PY{o}{+} \PY{n}{jj}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{y\PYZus{}nr\PYZus{}bl}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
					\PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{+} \PY{n}{ii}\PY{p}{,}\PY{n}{j} \PY{o}{+} \PY{n}{jj}\PY{p}{)} \PY{o}{=} \PY{n}{x\PYZus{}nr\PYZus{}bl}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{j}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
				\PY{p}{\PYZcb{}}
		\PY{p}{\PYZcb{}}
	\PY{n}{normalize}\PY{p}{(}\PY{n}{x\PYZus{}nr}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{transform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{M}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}

	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{y}\PY{p}{(}\PY{n}{M} \PY{o}{*} \PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{M}\PY{p}{.}\PY{n}{tInPlace}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{y} \PY{o}{*} \PY{n}{M}\PY{p}{;}
	\PY{n}{M}\PY{p}{.}\PY{n}{tInPlace}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return}  \PY{n}{y}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/*}
\PY{c+cm}{	resuelve el sistema y\PYZus{}nr = M * x * M' en dos pasos}
\PY{c+cm}{	1) y = M * z}
\PY{c+cm}{	2) z = x * M' (o equivalentemente, M * x' = z')}
\PY{c+cm}{*/}
\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{reverseTransform2D}\PY{p}{(}\PY{n}{MMLU}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{LU}\PY{p}{,} \PY{n}{MMMatrix}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{y}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{z} \PY{o}{=} \PY{n}{LU}\PY{p}{.}\PY{n}{solve}\PY{p}{(}\PY{n}{y}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{z}\PY{p}{.}\PY{n}{tInPlace}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{x} \PY{o}{=} \PY{n}{LU}\PY{p}{.}\PY{n}{solve}\PY{p}{(}\PY{n}{z}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{tInPlace}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{x}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{computeDCTMatrix}\PY{p}{(}\PY{k+kt}{int} \PY{n}{N}\PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
	\PY{n}{MMVector} \PY{n}{unos}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{1.0}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMVector} \PY{n}{C}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{2.0}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{C}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)} \PY{o}{-}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{;} \PY{n}{C} \PY{o}{=} \PY{n}{C} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{1.0}\PY{o}{/}\PY{n}{N}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{C} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{C}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMVector} \PY{n}{tt} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{linvector}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{o}{*}\PY{n}{M\PYZus{}PI}\PY{o}{/}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{o}{-}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{M\PYZus{}PI}\PY{o}{/}\PY{n}{N}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMVector} \PY{n}{f} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{linvector}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{n}{N}\PY{o}{-}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{Mo} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{C} \PY{o}{*} \PY{n}{unos}\PY{p}{.}\PY{n}{t}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{cos}\PY{p}{(}\PY{n}{f} \PY{o}{*} \PY{n}{tt}\PY{p}{.}\PY{n}{t}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
	\PY{n}{MMMatrix} \PY{n}{M} \PY{o}{=} \PY{n}{MMMatrixUtils}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{Mo} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{128}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

	\PY{k}{return} \PY{n}{M}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
